[國民心碎] (G)I-DLE編舞「舒華完全被擋30秒」！

▲(G)I-DLE正以新專輯回歸樂壇。（圖／翻攝自(G)I-DLE臉書）

隊形編排單調，走位缺乏新意
6人團體若要抓住中心點並顯得對稱，經常會使用「2-1-2-1」來變化隊形。然而，此種排列之缺陷，在於中心點必須重疊，因此最後一排的成員會完全被遮蔽。但在〈LATATA〉中，下圖兩種「2-1-2-1」隊形居然涵蓋超過全曲一半的分量；換言之，6人全部呈現在觀眾眼前的時間其實非常短暫，經常有人會被前排成員擋住。

▲(G)I-DLE「2-1-2-1隊形排列」。（圖／翻攝自CUBE官方YouTube頻道）

〈LATATA〉作為(G)I-DLE的起點，因為沒有其他作品可供比較，進而缺乏討論空間。但是緊接著，在第二次回歸的〈HANN(Alone)〉中，除了先前大量使用的「2-1-2-1」外，副歌更全部運用「1-2-2-1」隊形。同時，四個八拍被擋住的成員都是美延，意即在歌曲最重要的段落，乍看之下卻像是五人團體，美延居然完全沒有亮相。

▲(G)I-DLE「1-2-2-1隊形」。（圖／翻攝自CUBE官方YouTube頻道）

其實，「1-2-2-1」隊形也常見於其他六人女團中，例如Apink的〈I'm so sick〉副歌前半段，恩地雖與普美重疊，但時間僅有兩個八拍；同時副歌後段是由恩地負責，如此編排還增加了些許登場的驚喜感。而恩地身為團體主唱，存在感本就相當強烈，因此舞台並不會因這樣的編排失衡。

▲同樣為6人女團的Apink編舞，重疊部分較少。（圖／翻攝自Apink官方YouTube頻道）

另一組六人女團是GFRIEND，〈LOVE WHISPER〉副歌幾乎全部使用「1-2-2-1」的隊形，一直都有成員與中心點重合；然而她們採用二個八拍走位一次的方式，讓前後成員皆有所交換，被遮住的成員並非固定一人，因此顯得較為平均且流動性強。

只要是六人女團，就一定有人被擋住嗎？我想AOA〈Bingle Bangle〉的編排是一個優秀範例。歌曲中，舞蹈動線幾乎沒有人被遮擋，所有人都獲得非常完整的表現空間，隊形也能走出許多新花樣。（再說AOA也不是一開始就6人，是經過快速調整後的結果。）

從目前音樂節目的舞台表現而言，小娟與穗珍明顯較其他團員更游刃有餘。與其說二人真的實力超群太多，不如說是因為其他團員尚未有適當機會進行潛能開發。

一個團體中若人氣、份量極度不均會有什麼後果？公司CUBE早已有切身經驗。然而，若(G)I-DLE仍以如此步伐前行，不禁令人感到可惜──因為她們絕對有實力更上一層樓，不該僅止於此。因此，在人才輩出、競爭激烈的偶像世界裡，如何掌握自身的優勢及定位，是(G)I-DLE與CUBE在現階段，必須嚴肅思考的課題。

▲(G)I-DLE新曲〈Senorita〉後方舒華直接被擋30秒。（圖／翻攝自YouTube／1theK (원더케이)）

我之前話撚咗佢啦
又唔退團
冇料又要霸住個位出道
根本佢自己都未準備好出道
宜家又唔撚知佢定位係咩
鳩吓鳩吓都唔知做乜柒

都唔知邊撚個編

收啦傻鳩

舒華成首歌只係wo oh oh ~~~~

6人團編舞係咁上下

隻舞好柒..
好似喺度捉蝨咁

抵呀 好波

係睇被人擋果條友
1. 夠唔夠高
2. 識唔識利用gap位
3. 幾秒後有center位

雙數團係難編但變化多過單數團

好波

台霉真係好撚煩

你快啲死啦傻鳩

舒華可能實力冇其他成員咁好 所以分啲part先少啲
希望之後Cube可以俾多啲機會佢發揮

6人團得佢地編到咁姐，其他團都靠高速走位避開呢個情況

隊名點讀

豬fd 明顯編得好d

枉我之前仲十卜你條契弟養唔熟

愈來愈唔想睇呢隊野

當初中意
都係因為小娟有才華rap得又跳得
雨琦美延minnie把聲同個樣都好靚

而家雨琦就嚟返大陸 隨時好似程瀟咁返唔到嚟
cube又開始搵個醜女做center
舒華只可以un un腳
首新歌編舞又柒
已經無眼睇

睇得出隊長同 其他人都好憎佢

點睇得出

隊長比佢首歌唱嘅part
仲有跳舞part

咁每一隊都實有一兩唔唔like嫁啦

除左MOMOLAND❤

Momoland 得Nancy， 妍雨ok
其他好撚7, 顏值被itzy屌打

求撚奇啦
本身都唔係話特別靚
係台狗鐘意吹奏自己人姐

喂你之前唔係咁講架喎好似

心痛舒華

冇人講lovelyz
5人以上又係雙數隊員女團, 佢地編舞係最少會前面擋後面

的確一首比一首差，認同搵soojin做center錯撚哂，特別係承認戀情之後…不過俾多次機會啦

個定位咪同clc承延一樣，效果根本唔好

承延唔醜，只係唔夠elkie靚
但穗珍係堅醜 除非係fans，否則我諗唔會有人見到個thumbnail想click入去睇

除非個cam只影佢個body

呢個真
支瑜被台灣吹到

睇死呢個團紅多一兩首就沉落去啦
cube娛樂邊夠力捧
依家除咗逼公司啲中國籍成員奶共賺錢
根本係南韓本土不斷失勢

知佢廢先比d咁嘅part姐上次唱多2句都唱唔掂

佢把聲真係

仲要搵minnie同佢唱同一段
俾minnie屌住嚟打

6人團編舞咁係Cube 習慣 ....
請睇Beast - Fiction

舒華令令 禾愛舒華

我都係呀咁啱嘅白虎巴

睇嚟我哋好夾

都冇佢個part仲使鬼換位咩 企後面算啦

真
得番big hit sm jyp先紅到

依家有力捧團既得
SM JYP Mnet 同Kakao M
Big Hit 未夠班 得防彈一團紅
TXT 要再睇多陣

qq

其實咁多女團我最鍾意呢隊,啲歌冇RAP,冇勁舞,自成一格
同埋係其中一隊啲樣比較自然,整容冇咁勁既隊黎(唔敢講話冇,費事一陣又比人噬)

咁舒華正好多

呢隊野依家副歌編舞懶左好多
以前1st同2nd chorus一定會唔同formation

但自從heal之後隊野開始散發左淫味
加上woollim依家又有牙權又有朱里又有空降閪天使彩元
擺明向d淫團挑機